劉亦菲對外媒自稱「亞裔」惹爭議！支那網民：有事就亞裔，冇事就中國人

迪士尼真人版電影《花木蘭》因為新型冠狀病毒疫情而宣布無限期延遲上映，而主演的女演員劉亦菲亦都因為早前的撐警論而引起不少爭議風波，令不少香網民揚言要杯葛由她主演的所有電影、罷買她所代言的品牌等。近日她又再次惹起負面風波，而今次的對象竟然是一眾一向相當支持她的內地網民？

早前劉亦菲就出席了電影《花木蘭》於美國洛杉磯舉辦的盛大首映儀式，而當日心情美爆的「神仙姐姐」劉亦菲就穿著一身高調的閃亮金色晚禮服登場，似乎絲毫未被之前的風波影響心情！

而引起今次風波的，正正是當晚劉亦菲在首映禮後接受的媒體訪問內容！當晚劉亦菲接受外媒《Variety》訪問，被問到對花木蘭的格言「忠、勇、真」對她來說有甚麼意義時，她表示：「忠、勇、真代表一個人能夠忠、勇、真地對待自己的家庭，還有她自己。我對於自己能夠成為一位亞裔覺得非常驕傲，一旦我們知道心中所想，就能夠全力以赴，做到最好的自己。」

大家驟眼看可能覺得這一番說話沒有甚麼特別，不過對於一眾玻璃心內地網民來說就很有值得挑剔的地方了！相信大家都有聽過「華裔」（Chinese）一詞，意思是指定居國外並取得中國以外國籍的華人，也即是出生於中國並擁有美國國籍的劉亦菲的身份。

不過今次劉亦菲在面對外國媒體時，被問到她到底是屬於哪個國家的人時，竟然回答了「亞裔」（Asian）一詞，更指自己為自己的亞裔身份而感到驕傲，這一點就足夠讓內地網民的玻璃心碎了一地！

亞裔一詞泛指擁有亞洲血統的公民，所以在這個情況下，華裔美國人、韓裔美國人、印度裔美國人也可以說是亞裔。不過對於一向重視內地市場的劉亦菲來說，竟然以「亞裔」而非「華裔」一詞回答外媒，不少內地網民也指「敢演花木蘭，卻不敢認自己是華裔」、「木蘭從軍本來就是一個中國故事，跟其他亞洲國家根本沒有關係」、「這已經是忘祖了。」

這次劉亦菲對著外國媒體大聲地宣佈自己是「亞裔」，好像有故意淡化自己是「華裔」的身份，令不少內地網民都感到相當失望。

雖然《花木蘭》的上映日將無限期延期，不過恐怕各位網民對於劉亦菲的爭議絕對不會因此而止息，神仙姐姐還是自求多福吧！

Asian American

格言唔係忠誠勇毅進咩？

大陸人都唔幫佢

幫佢宣傳

兩面不是人

一齊罷睇啦

佢咩國藉?

唔識講野就收吓把閪口啦次次都係自己9up攞嚟

武漢出世

你老味 兩邊不是人

花木蘭都只係胡人
只有歸化左中原既塞內胡人 先會打外族胡人

本土 華夏 只係耕田既奴隸 唔識打仗
要靠入籍兵

支那菲不嬲都係搵著數嘅雞黎架啦之前同條泡菜仔一齊添啦你估佢真係咁愛支咩

花木蘭好似係中亞高加索人

都唔係華人來啦

【幫推thx】和你登記做選民 & 立會要初選「三不投」聯署

香網民

劉亦菲真係同小龍女冇分別，完全唔知外面係點

大把小粉紅屌話係美國人幫美帝賺錢

推

中國人身份不嬲係condom嚟，掠水時候咪中國人